瑪麗斷錯症 切錯睾丸 苦主投訴逾半年院方懶理

【本報訊】瑪麗醫院懷疑一名病人患上睾丸癌，但醫生動手術切除其右邊睾丸後發現根本不是癌細胞，只是積水。醫生輕率診斷，枉失一邊睾丸的病人心理大受打擊，即使腹膜仍有一個腫瘤也不敢再接受手術。家屬投訴逾半年院方也不聞不問，批評院方漠視病人知情權。泌尿科醫生認為，若院方存疑應多考慮其他病因才斷症，切除睾丸對病人的心理影響極大，「佢哋以為自己少咗一粒，就等於少咗一半嘢。」 記者：梁洵瑜、梁瑞琼

病人蕭先生（66歲）在內地檢查，發現腹膜後、近靜脈及右輸尿管位置有一團腫塊，去年本港的私家醫生轉介他到瑪麗醫院跟進。其女兒向本報表示，當時父親因為同時有睾丸腫脹的症狀，經醫生檢查後轉介泌尿科跟進。

「切咗至知唔係癌 係灘水」
病人其後被安排進行接受超聲波及電腦掃描等檢查，醫生診斷他患有睾丸癌，須動手術切除右邊睾丸，但手術後證實睾丸並無癌腫，只是積水，「醫生切咗之後至知原來唔係癌，話只係一灘水。」病人因此深受打擊，性情大變，「佢家心情好低落，好容易，講兩句就發脾氣，以前唔係咁。」
她不滿醫生事後指切除一邊睾丸其實對健康沒有影響的言論，「睾丸係男人嘅性器官，切咗梗係有影響啦，等於女人切咗一邊乳房。」由於病人腹膜附近仍有腫塊，醫生切除睾丸後為他抽組織檢查，證實患有「副神經節瘤」，但病人對院方失去信心，不敢再接受手術治療。病人去年9月正式向瑪麗作出投訴，至今半年一直不獲回覆，直至本報近日查詢才作出回應。
瑪麗醫院解釋，病人去年5月在該院求診時發現右邊睾丸發大，其後進行陰囊超聲波、胸腔及盆骨電腦掃描和血管造影等檢查，發現其腹膜後有團塊並壓着靜脈，加上右邊睾丸發大，可能是淋巴癌或畸胎瘤，及後再根據多項檢查及病徵，顯示病人可能患上腹膜後癌症擴散。
院方解釋，病人腹膜後的團塊接近血管，抽組織檢查會有流血風險；若在睾丸抽組織更可能令腫瘤擴散，故醫生建議病人切除睾丸，以確定病因。發言人稱，醫生已向病人解釋手術情況並獲同意，雖然手術後發現睾丸沒有惡性腫瘤，但也有助醫生日後為他跟進治療腹後團塊的病況。院方理解病人的憂慮，願意安排醫生與病人會面。
事主的女兒對院方的回應感不滿，「因為醫生話係睾丸癌，咁（我哋）梗係同意做手術啦。」她批評院方只集中回應腹膜後團塊的病況，對切除睾丸的錯誤卻輕描淡寫，又指當時醫生根本沒有表示會在腹膜後抽組織，又無解釋抽取睾丸組織的風險。

索取超聲波紀錄可知真相
泌尿科專科醫生陳龍威指，超聲波能準確地診斷睾丸癌，「典型睾丸癌係實心，照出嚟明顯同水囊好唔同。」他指醫生可能是懷疑該個腹膜後團塊是淋巴癌轉移，但「淋巴癌多數有好多粒腫瘤，好少只係一嚿嘢，加上患者年齡較大，較少患睾丸癌。」他認為醫生診斷時可多加考慮其他因素，或先以抗生素治療睾丸腫脹，如服藥後縮細即顯示是發炎引致積水，並可透過驗血確定癌指數。
若未能完全確定病人的睾丸是否有癌，可在腹股溝開小口，把睾丸頂出並破開抽取組織即時化驗，如有癌細胞即可切除整個睾丸，否則清理發炎及積水後縫補便可保留睾丸。
臨床腫瘤科專科醫生岑信棠認為，如超聲波顯示屬睾丸癌，進行切除手術是無可厚非；病人應索取院方超聲波紀錄，就可以知道真相。

換錯肝嚴重，定呢單嚴重？

痴撚線 同大陸醫院一鳩樣

點解連登轉貼人地既新聞可以咁撚無品唔貼 source link ?

有個風流成性的年輕人,有一天上廁所時發現他的重要器官的右邊那一顆蛋蛋出現了藍藍的顏色,

於是他就去尋求醫生解決,醫生一看說:這個可能是最新的病毒,為了你的生命安全我建議你切調它.

這位病人想說才切掉一顆應該沒差吧?

開完刀後的第5天這位病人又發現左邊那一顆蛋蛋也出現了藍蘭的顏色,
又再去尋求醫生,醫生說:可能已經感染到左邊了這次應該趕快切掉它.這位病人想說沒了蛋蛋大不了不要生小孩沒差?

過了3天後又發現自己中間也出現了藍藍的顏色.再次尋求醫生,醫生說:為了以防萬一你還是把它切掉,我會招集所有醫生來調查這件事情,並且我們會招開記者會來說明的.

到了記者會的那一天,這位可憐的風流先生坐在椅子上它也想知道為什麼他會得掉這種病

這時一位留著長鬍子的長者拿這麥克風說:關於這位先生的藍藍事件呢?最主要的原因是他那件內褲會染色

屌

呢個慘

斷鳩估

單丸也是正常

我都投訴左差唔多4個月
次次推得就推
打過去就話調查當中
垃圾醫管局

LM 先

2009年

如果外國就賠錢唔洗憂囉

唔撚怪得啲on 9 唔貼source 啦， 又嚟踩公院

諗起之前有單咩發現切錯
之後醫生怕係另一面 切埋黎睇

醫學既野邊有100%
你估一照超聲波，畫面會有個箭咀指住這是癌咩?

你話食下抗生素睇下會唔會消腫，一陣遲左處理擴散左又話你遲左治療

所有治療都要比較好處同壞處
睪丸有2粒，切左1粒都仲生到仔
命就得1條，擴散左就玩完

結果論去睇，個個都中晒六合彩啦

又點

重大事件就可不了了之？

殘忍的單丸非你專利

e神陣